\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-thierry}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul,frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}

%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}


%ecran calculatrice
\definecolor{vertecran}{rgb}{0.73,0.86,0.73}
\newcommand{\ecran}[2]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=vertecran,linestyle=solid]{
\begin{pspicture}(0,0)(4cm,1.2cm)
\rput[l](0,1.1){$\mathtt{#1}$}
\rput[r](4,0.1){$\mathtt{#2}$}
\end{pspicture}
}
}

%Touche calculatrice
\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}

%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}

\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Tableau et effectif, Niveau=5,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
On a demandé à plusieurs personnes dans la rue leur chocolat préféré. Voici les réponses obtenues : \\
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
Parfum & Noir & Au lait & Blanc \\
\hline
Effectifs & 19 & 56 & 25 \\
\hline
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item Combien de personnes ont été interrogées au total ? \\
    \item Quelle est la population étudiée ? \\
    \item Quel est le caractère étudié ? Est-il qualitatif ou quantitatif ?
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice}
Voici les notes (sur 40) obtenues par une classe lors d’une épreuve d'EPS : \\
38 ; 36 ; 38 ; 35 ; 34 ; 37 ; 37 ; 40 ; 39 ; 38 ; 39 ; 37 ; 37 ; 36 ; 36 ; 37 ; 35 37 ; 39 ; 38 \\

\begin{enumerate}

    \item  Compléter le tableau suivant : \\
 \begin{center}
     \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
     \hline
Notes (sur 40) & 34 & 35 & 36 & 37 & 38 & 39 & 40 \\
\hline
Effectifs &   &   &   &  &  &   &  \\
\hline
     \end{tabular}
 \end{center}   
 \item Combien d'élèves ont eu 39 sur 40 ? \\
 \item Quel est l'effectif de 35 ?
 \item Quel est l'effectif total de la série ?
\end{enumerate}

\end{exercice}






\begin{exercice}
Une étude statistique a été effectuée sur un échantillon de population. Le caractère étudié est la taille des individus. Pour chaque taille, on a indiqué le nombre de personnes correspondant.\\
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig1.jpg}
\end{center}
1. Effectuer le regroupement en classes de ces résultats.
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig2.jpg}
\end{center}
2. Effectuer un autre regroupement en classes de ces résultats : 
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig3.jpg}
\end{center}
\end{exercice}




\begin{exercice}
On a interrogé les élèves d'un collège sur leur pratique sportive. Voici les résultats : \\
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
Sport & Football & Tennis & Basket-Ball & Athlétisme & Total \\
\hline
Effectif & 26 & 15 & 23 & 80 & \\
\hline
Fréquence (en  \%) &  &   &  &  & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item Quel est l'effectif total de cette série ?
    \item Combien d'élèves pratiquent de l'athlétisme ?
    \item Compléter la ligne des fréquences.
    \item  Additionner toutes les fréquences. Quel résultat obtient-on ?
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
Jean-Kevin s'entraîne pour son prochain trail et effectue des footing tous les jours pendant 10 jours. Voici les distances qu'il a parcouru : \\
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Distance en km & 12 & 18 & 9 & 20 & 11 & 18 & 12 & 8 & 6 & 14 \\
\hline
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item Quel est l'effectif total de cette série ?
    \item Donner, en pourcentage, la fréquence de courses égales à 12 km.
    \item Donner, en pourcentage, la fréquence de courses dont la distance est moins de 15 km.
    \item Donner, en pourcentage, la fréquence de courses dont la distance est d’au moins 14 km.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{Maquette}

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Moyenne, Niveau=5,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
 

Julie a obtenu ces notes ce trimestre-ci en mathématiques :\\$10$; $11$ ; $9$ ; $13$ ; $1$ ; $1$ ; $10$ ; $8$ ; $2$ ; $11$ ; $11$ et $12$.\\
Calculer la moyenne des notes.
\end{exercice}

\begin{exercice}
    

Pour passer une commande de chaussures de foot, Karim a noté les pointures des membres de son club dans un tableau :

\medskip
$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c}\hline  \text{Pointure} &33&35&36&38&40\\\hline \text{Effectif} &4&7&9&7&2\\\hline\end{array}$

\medskip
Calculer la pointure moyenne des membres de ce club.

\end{exercice}

\begin{exercice}
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.9]{fig4.jpg}
    \end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Voici les notes, sur 20, obtenues par Jean-Kevin au cours du premier trimestre d'EPS : 17 ; 15 ; 19 ; 11. \\
\begin{enumerate}
    \item Calculer la moyenne d'EPS au premier trimestre de Jean-Kévin.
    \item Jean-Kévin a oublié les coefficients. Le 17 est coefficient 1, le 19 est coefficient 0,5 et les deux autres notes sont coefficient 2. Calculer la nouvelle moyenne de Jean-Kévin.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\end{Maquette}


\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Diagramme, Niveau=5,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
Voici les notes attribuées par un professeur ayant corrigé 24 copies : \\
11 ; 10 ; 8 ;  7 ; 9 ; 11; 4 ; 10 ; 11 ; 16 ; 12 ; 11 ; 12 ; 14 ; 13 ; 5 ; 10 ; 15 ; 10 ; 11 ; 12 ; 8 ; 8 ; 14.
\begin{enumerate}
\item Représente la répartition des notes à l'aide d'un diagramme en bâtons.
\item Quelle est la note la plus fréquente ? Comment cela apparaît-il sur le diagramme ?
\item Calculer la moyenne de la classe.
\item Combien d'élèves ont au moins 10 ? Combien ont moins de 7,5 ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    

Voici le nombre de sélections en équipe de France des footballeurs qui ont participé à la coupe d'Europe 2000 : \\
\begin{center}
38 ; 43 ; 2 ; 95 ; 22 ; 72 ; 30 ; 58 ; 62 ; 101 ; 67 ; 44 ; 7 ; 41 ; 30 ; 59 ; 17 ; 43 ; 21 ; 38 ; 21 ; 18.
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Reproduis et complète le tableau suivant :
\[\begin{tabular}{|m{4cm}|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Nombre $n$ de sélections.}&$0\leqslant n<25$&$25\leqslant n<50$&$50\leqslant n<75$&$75\leqslant n100$\\
\hline
{\bf Nombre de joueurs}&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item Représente cette série par un histogramme.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Lors de l'élection des délégués de 5\ieme A : Hervé a obtenu 15 voix,
Karine 6 voix et Isabelle 3 voix. Tous les élèves ont voté.
\begin{enumerate}
\item Représente la répartition des voix par un diagramme circulaire.
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document}